記協斥公安局多項指控與事實不符

北京公安局東城分局昨日發放Now 新聞台攝影師採訪時，被鎖上手銬帶走的片段。記協發聲明批評公安局多項指控與事實不符，表示極度不滿及強烈抗議，敦促內地當局追究施暴者法律責任。

公安局昨日發片段指，事發時兩名男子不服從民警管理，抗拒警方執法。記協指公安局的片段經過刪剪，將公安的暴力行徑完全刪走，多項指控及聲稱與事實不符、混淆視聽。聲明指當時Now 新聞台攝影師徐駿銘已即時配合公安要求查驗證件，並無不服從管理，又指公安的行動與內地法規明顯不符，要求執法部門解釋對徐駿銘「叉頸」、按壓在地等強制帶離現場有何法理依據。

記協又對行政長官林鄭月娥及其他官員的回應深表遺憾，認為政府呼籲記者遵守當地法規，同時對施暴者輕輕放下乃是非不分、本末倒置。